# Трекер дел 

*Основная идея нашей программы включает в себя возможности приложений для ведения
списков дел (todo list), календарей (online calendar) и трекеров задач (issue tracking, bug
tracking) с рядом изменений, дополнений и уточнений.*

----

## *АНАЛОГИ* ##

### *Списки дел* ###

### *Wonderlist* ###
В качестве основного аналога был выбран [Wunderlist](https://www.wunderlist.com/).  Данный трекер дел весьма популярен и обладает множеством преимуществ:
  * Организация задач в виде списков дел, что позволяет отслеживать выполнение более детально.
  * Возможность разбиения задач по папкам, например разграничений по виду для деятельности (спорт, искусство, работа и т.д.) 
  * Возможность прикрепить к файлу картинку или хэш-тег. А также добавить комментарий.
  * Возможность прикрепить файл к задаче.
  * Возможность объединяться с другими юзерами для выполнения задачи или делиться с ними своим успехом
  * Возможность сортировки задач по важности, дате либо по алфавиту
  * Да, и конечно возможность назначать напоминания и даты выполнения  :)
  * Синхронизация между устройствами.
  
Из минусов следует отметить:
  * Ограничения на бесплатную версию (все основные приятности приходят с платной версией)
  * Нет интеграции Google Drive
  * Неплохо бы сделать чат
  
  ### *Monday* ###
  Также весьма интересен трекер дел [monday](https://noname51.monday.com). В добавление ко всему вышеперечисленному он имеет следующие преимущества:
  * Создание командных проектов
  * Создание Board-ов для командных проектов.

  ### *Календари* ###

  ### *Google Calendar* ###
  [Google Calendar](https://calendar.google.com) на данный момент является одним из лучших приложений для планирования событий, встреч, расписаний. Он приятно выделяется:
  * Простотой использования
  * Возможностью поиска удобного времени для планирования событий (функция find time)
  * Возможностью оповещений
  * Возможностью совместного использования
  * Возможностью делать ссылки на google-таблицы а также указывать места встречи
  * Возможностью просматривать в различных режимах (расписание, день, неделя, месяц и т.д.)

  ### *Yandex Calendar* ###
  В основном то же что и Google Calendar

  ### *Трекеры задач* ###
  В основном предназначаются для управления командными проектами. Среди них такие как ([JIRA](https://ru.atlassian.com/software/jira), [BugZilla](https://www.bugzilla.org/), [YouTrack](https://www.jetbrains.com/youtrack/) и др.). Из них был рассмотрен JIRA. Данный трекер позволяет:
  * Возможность использования шаблонов бизнес-проектов или настройки своего шаблона
  * Возможность детализации задач
  * Возможность поиска участника не выполнившего задачу
  * Возможность отображения проекта

----

  ## *Сценарии использования* ##
  * Человек хочет сделать курсовой проект. Создаётся задача "Курсач". Разбивается на подзадачи: "Проектирование", "Выбор платформы", "Разработка логики", "Разработка интерфейса", "Тестирование", "Записка". Каждой подзадаче ставятся последовательные напоминания в зависимости от времени и степени готовности (например "Разработка логики" - 2 месяца, 1 месяц, 2 недели, 1 неделя, 3 дня, 1 день, ..FAILED, "Записка" - 1 день, FAILED). После выполнения всех подзадач задача снимается, появляется уведомление.
  * Человек собирается на свидание. Ставится задача "Свидание" с напоминанием. Разбивается на подзадачи (покупка подарка, время выхода). Также задачу можно отсрочить. 
  * Человек решил начать бегать по утрам. Ставится задача с повторением, которая автоматически будет появляться каждый день. Время выполнения к примеру с 6-00 до 9-00. Можно поставить несколько напоминаний, к которым прикрепить аудиотреки (например с мотивационными записями)
  * Команда решила ограбить банк. Назначается задача "To rob the bank!" разбивается на подзадачи, для каждой из которых назначается ответственный и срок (например подготовить отмычки или машину для отступления). В случае невыполнения куратор проекта может отследить не выполнившего задачу члена команды.

----

  ## *Планируемые возможности* ##

  Предполагаются два плана (оптимистический и пессимистический). Результат должен реализовывать возможности худшего плана. 
  #### *Пессимистический план* ####
  * Обеспечить возможность регистрации пользователей и сохранения их учётных данных в базе
  * Обеспечить возможность авторизации пользователей.
  * Обеспечить возможность создавать задачи (tasks)
  * Реализовать напоминания для отдельных задач
  * Реализовать возможность разбивать задачу на подзадачи
  * Обеспечить возможность отслеживания выполнения подзадач и задач. В случае невыполнения задача должна помечаться как невыполненная и должно отправлять уведомление пользователю
  * Обеспечить возможность прикреплять файлы к задачам 
  * Установка статусов задач (Выполнено, Выполняется, Не выполнено, Проблемы с этим и т. д.)
  * Реализовать просмотр календаря задач (пример гугл-календарь)
  * Реализовать приоритеты задач а также сортировку по ним
  * Реализовать базовый интерфейс
  #### *Оптимистический план* ####

  В дополнение к предыдущему:
  * Реализовать группы пользователей для решения определённых задач. Также добавить возможность добавления в группу
  * Наделить пользователей правами (admin, observer, participant)
  * Обеспечить возможность оставлять комментарии или прикреплять файлы к задачам
  * Обеспечить возможность расшаривать задачи между пользователями
  * Реализовать рейтинговую систему (по количеству выполненных задач
  * Реализовать возможность авторизации через социальные сети, работу с почтой (отправку уведомлений)
  * Обеспечить возможность создания чата для группы пользователей
  * Реализовать приятный пользователю интерфейс

----

  ## *Логическая архитектура* ##
  При написании проекта предполагается создать шаблоны классов для множества объектов, которые будут использоваться в работе программы.
Ниже приведён список основных классов программы:
* Класс Пользователь(User):
	* поля с данными (имя, возраст, адрес и т. д.)
	* список задач (объектов класса задача), которые он создал
	* список пар (группа (объект класса группа), права как члена группы) в которых он участвует
	* метод создать_задачу()
	* метод снять_задачу()
	* метод изменить_задачу()
	* метод выполнить()

* Класс Событие(Event):
    * поле время наступления (datetime или нечто похожее на это)
    * метод raise_event() будет совершать запланированные действия в вязи с наступлением события.
    (предполагается сделать его переопределяемым в классах-наследниках)

* Класс Задача(Task):
	* поля с данными (текст задания, прикреплённые файлы, комментарии, время создания)
	* список пользователей которые ей занимаются (объектов класса пользователь)
	* список тегов (работа, спорт и т.д.)
	* статус (Выполняется, Выполнено, Не выполнено)
	* список пар (время : напоминание (объект класса напоминание))
	* процент готовности
	* крайний срок
	* список подзадач (объектов класса задача)
	* метод сгенерировать_напоминание()
	* метод просчитать_готовность()
	* метод пройтись_рекурсивно_по_подзадачам() может быть будет принимать какую-либо другую функцию и применять её ко всем узлам-задачам

* Класс Группа(Group):
	* поля с данными(название, время создания и т.д.)
	* список пар (пользователь, права доступа)  участвующих в группе
	* список задач, которые данная группа решает для каждой же задачи список пользователей, ответственных за её выполнение
	* объект чата с историей сообщений
	* метод добавить_пользователя_в_группу()

* Класс Напоминание(Reminder): наследуется от класса Событие
	* время напоминания
	* текст напоминания
	* задача сгенерировавшая напоминание
	* возможно прикреплённые файлы к нему

* Класс Календарь(Calendar):
	* список дней (объектов класса день)
	* метод показать_календарь()

* Класс День(Day):
	* список напоминаний отсортированных по времени
	* метод добавить_задачу()
	* ссылка на следующий день (объект класса день)
	* метод снять_задачу()
	* метод изменить_задачу()

* Клас МенеджерБД (DatabaseManager):
    * поля с конфигурацией бд
    * метод добавить_объект_в_базу()
    * метод извлечь_объект_из_базы()

Также планируется создать класс Комментарий и некоторый класс для работы с подгружаемыми файлами. Классы будут дорабатываться в процессе разработки по мере надобности. 

Основой проекта является класс День. В нём содержится список напоминаний на текущий день. Для обеспечения более быстрого доступа к данным и эффективной работы программы целесообразно обрабатывать задачи по мере поступления (то есть мы знаем что в текущий момент должны быть выполнены (или отправлены напоминания) по определённому набору задач). В таком случае мы просто идём по времени и в нужный момент обрабатываем запрос. При таком подходе нам не нужно проходить по всем задачам в поиске кандидата на выполнение (и так каждую секунду!!) что значительно увеличит скорость работы программы.


Также следует обратить внимание на класс Событие. Пока что есть два варианта внедрения этой сущности в проект: первый вариант предполагает внедрить его как сомостоятельный класс предназначенный для осуществления работы с календарём и задачами, второй предполагает наследование классов Напоминание(Remind) и Задача(Task) от класса Соббытие, и уже через них бедет осуществляться основной функционал.


----

  ## *Этапы разработки* ##

  Предполагается две версии: базовая и расширенная (финальная).

  ### *Базовая версия* ###

  Будет включать в себя возможности, описанные в пункте 3 (Планируемые возможности). Интерфейс предполагается сделать из терминала. Данные могут храниться в файлах либо в SQLite формате или в формате python-shelve.
Основной возможностью будет регистрация пользователей, создание задач, просмотр списка задач на следующие сутки, неделю, месяц.
Интерфейс предполагается реализовать в терминале, или при оптимистичном варианте развития процесс разработки проекта - припомощи библиотек графических интерфейсов (к примеру, tkinter).
  ### *Финальная версия* ###
  Включает возможности базовой за исключением некоторых моментов:
  * Будет предоставлен веб-интерфейс
  * Данные будут храниться не в файлах а в бд
  * Будет реализована возможность работы с удалённым сервером

----

  ## *Сроки* ##

  Предполагаемые сроки сдачи: 
  * *базовой версии*: 20 апреля - 5 мая 2018 г.
  * *финальной версии*: 18 мая - 31 мая 2018 г.

  В процессе разработки возможны смещения сроков.

----

  ## *Статус* ##
  На данный момент добавлен файл README с кратким описанием проекта. Также намечен план по разработке и установлены сроки. 
